\documentclass{agasthesis}

\usepackage{geometry}
\usepackage{pstricks}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{url}


\graphicspath{{images/}}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ upgreek }
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\usepackage{pifont}



%using arcs above letters \overarc
\usepackage{arcs}

%ordentliche nummerierung
\renewcommand*{\thesection}{\arabic{section}}
%gefüllte quadrate bei proof environments 
\renewcommand{\qedsymbol}{$\blacksquare$}



\newtheorem{lemma}{Lemma}[section]
\newtheorem{prop}{Proposition}[section]
\newtheorem{definition}{Definition}[section]
\newtheorem{fact}{Fact}[section]
%\newtheorem{theorem}{Theorem}[section]
\begin{document}
\input{titlepage}
\clearemptydoublepage
\thispagestyle{empty}
\ \vfill


\selectlanguage{german}

\section*{Kurzfassung}
Bisher existieren keine beaconlose Algorithmen, welche reaktiv einen planaren euklidischen Spanner produzieren und zugleich konstant ausgangsgradbeschränkte Knoten beinhalten.
In dieser Bachelorarbeit werde ich untersuchen, ob die Partial Delaunay Triangulation in Verbindung mit dem Modified Yao Step einen solchen Graph erzeugen kann und es einen Algorithmus gibt, der ihn reaktiv erzeugt.
Dieser Algorithmus hat im Vergleich zur derzeitigen State-Of-The-Art sowohl beim Topologieaufbau als auch beim späteren Routing über diese Topology einen verringerten Energieaufwand zur Folge, was längere Knotenlaufzeiten ermöglicht.



\section*{Abstract}
Currently, there are no beaconless algorithms which construct planar Euclidean spanners in a reactive way while at the same time providing constant node degree.
This work analysis the approach whether or not the Partial Delaunay Triangulation in connection with the Modified Yao Step can create a graph with all of these properties satisfied and searches for an algorithm which creates this graph in a reactive way.
This algorithm would need less energy than the current state-of-the-art to construct the topology.
In addition, to route messages using that topology leads to a lower energy consumption as well.
This enables nodes to work longer with the same amount of power.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearemptydoublepage
\subsection*{Erklärung}
Ich versichere, dass ich die vorliegende Arbeit selbständig verfasst
und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt habe
und dass die Arbeit
in gleicher oder ähnlicher Form noch keiner anderen Prüfungsbehörde
vorgelegen hat und von dieser als Teil einer Prüfungsleistung
angenommen wurde. Alle Ausführungen, die wörtlich oder sinngemäß
übernommen wurden, sind als solche gekennzeichnet.

Die Vereinbarung der Arbeitsgruppe für Studien- und Abschlussarbeiten
habe ich gelesen und anerkannt, insbesondere die Regelung des Nutzungsrechts.
\\[10mm]
\begin{tabular}{p{0.8\linewidth}@{\hspace*{2ex}}r@{\hspace*{2ex}}r}
Mit der Einstellung dieser Arbeit in die Bibliothek bin ich einverstanden.
& ja $\boxtimes $ & nein $\square$ \\[2em] %% change $\square$ to $\boxtimes$ to make a selection
Der Veröffentlichung dieser Arbeit im Internet stimme ich zu.
& ja $\boxtimes $ & nein $\square$ \\
\end{tabular}
\\[20mm]

Koblenz, den \today \\[10mm]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% uncomment for english thesis
\selectlanguage{english}

%% TOC, LOT and LOF
\tableofcontents
\listoftables
\listoffigures

%% include your chapters here
\include{Intro}
\include{preamble}
\include{Related}
\include{Algorithm}
\include{experiments}
\include{Proof}
\include{reactive_Construction}
\include{Conclusio}
\include{Programming}

\begin{appendix}
%% include your appendices here
%\include{appendix-A}
\end{appendix}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliography}
\bibliographystyle{unsrt}
\bibliography{BachelorarbeitTim}
\end{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\endinput
%%
%% End
